普京：不要用化學武器作為借口來進行挑釁

俄羅斯總統普京星期二表示，不要用化學武器為借口來進行挑釁，從而把阿薩德排除出局。普京是在與意大利總統馬塔雷拉會談後舉行的新聞會上做上述表態的。

普京說，“我們從好幾個渠道得到的情報顯示，在敘利亞境內其它地區正在進行化學武器陰謀挑釁行動，其中包括大馬士革郊區，目的是要把阿薩德排除出局”。俄羅斯聯邦武裝力量總參謀部稱，恐怖分子將有毒物質運入敘利亞幾個區，其目的是挑起美國對敘利亞進行新的打擊。

普京周二表示，準備向禁止化學武器組織提出要求，要該組織對敘利亞的化學武器襲擊事件進行調查。普京還說，“這讓我想起2003年的情況，當時美國方面在聯合國安理會展示說伊拉克發現化學武器。這之後當然在伊拉克發動了行動，其結果是伊拉克國家被破壞，恐怖威脅增加，國際舞台上出現了伊斯蘭國組織”。普京說，當前的情況也正是如此。

cn

RFI係法國國際廣播電台呀